евнух византия википедия
евнух византия
материал википедия свободный энциклопедия
это стабильный версия отпатрулированная февраль
перейти навигация
перейти поиск
внуха греч составлять чрезвычайно важный многочисленный категория придворный византийский император основный предназначение евнух обслуживание император императрица покой большой дворец император мочь полностью доверять благодаря беспрепятственный доступ особа император евнух иметь собственный придворный иерархия протяжение больший часть византийский история контролировать управление государство
положение евнухов византийский общество весьма привилегированный хотя мочь занимать императорский престол некоторый отношение ограничить юридический право остальной евнух открываться весьма привлекательный перспектива несмотря основный источник евнух византия раб соседний страна нередкий случай знатный семья младший сын подвергаться кастрация сын император роман лакапин двое кастрировать феофилакт стать затем патриарх василий фактический правитель империя год целое евнух существовать возможность достигнуть высота любой профессиональный сфера начиная век евнух занимать высокий пост глава византийский армия флот хотя редко достигать это поприще успех
низкий слой общество евнух встречаться гораздо редкий
содержание
правовой положение
политический влияние
музыкальный культура
евнух церковь
иерарх
святой
евнух армия
век
век
отличие евнух
должность
титул
медицинский аспект
историография
примечание
литература
первичный источник
исследование
правовой положение править править код
прибытие около год константинополь богатый вдова данилида подарок император василий который ценный евнух произвести сильный впечатление современник
исторически время римский империя практика обращение евнух запретить первый известный запрет издать домициан подтвердить нерв император траян распространить заниматься промысл врач закон сулла однако евнухов маленький стать поскольку император иметь полномочие предел империя евнух мочь поступать рубеж привести возникновение прибыльный торговля стоимость евнух моложе год составлять солидов солид евнух старше год владеть либо искусство евнух ценный желанный подарок император константин великий старый закон против евнух возобновить однако плохо соблюдаться преемник констанция евнух препозит евсевий находиться глава многочисленный юный евнух кубикуларий представлять внушительный сила двор влияние евсевий признавать власть император большой склониться арианство претерпеть изменение религиозный политика весь империя евнух нашептывать свой вкрадчивый независимо возраст вечно детский голос навет популярный полководец урсицин заставлять историк аммиан марцеллин ностальгия вспомнить император домициан бороться подобный мерзость
век император лев макелла запретить территория империя торговля евнух гражданин империя результат византия хлынуть поток евнух варвар император юстиниан вид высокий смертность проведение соответствующий операция прооперировать выживать среднее трое посвятить евнух специальный новелла подтверждаться прежний закон устанавливаться исполнитель пособник операция наказываться закон талиона прооперировать выживать подлежать отправка каторга имущество конфисковываться виновник операция женщина наказываться конфискация имущество ссылкой евнух раб иметь право освобождение новелла распространяться случай операция производиться медицинский показание варварский народ торговля евнух продолжать оставаться выгодный занятие прокопий кесарийский упоминать это важный статья доход царь абасг юстиниан свой посол кастрировать абасга евфратия приказать народ оставить данный промысел счесть запрет подходящий повод восстать против империя мера смочь изменить положение дело издать император лев новелла вынужденно смягчать прежний законодательство заменить закон талион выполнение кастрация штраф фунт золото ссылка год виновный занимать должность двор увольнять юстиниан лев запрещать операция медицинский показание равно собственный желание свободный гражданин законодательство уточнять возраст оперировать мочь высказывать свой согласие любой случай родитель мочь дать свой согласие это постфактум
известный несколько вид классификация евнух существовать византийский юридический юридический литература точка зрение законодательство существовать категория евнух прим греч который результат хирургический вмешательство полностью утратить репродуктивный способность греч чей неспособность размножение следствие болезнь поскольку первый неспособность размножаться гарантировать второй вероятный категория иметь разный правовой положение отличие мочь вступать брак усыновлять ребенок завещать имущество однако лев счесть несправедливый лишать радость отцовство вернуть это право свой новелла
политический влияние править править код
императрица феодора двор середина век главный евнух феодора придерживать полог дверь
византийский евнух образовывать могущественный организовать корпорация греч структура византийский бюрократия предназначить специальный категория титул звание евнух мочь занимать весь государственный должность равенство титул евнух иметь преимущество бородатый прим возникновение обычай иметь двор евнух связывать восточный влияние любой случай женский часть дворец гинекей нуждаться многочисленный прислуга подразумевать сходство евнух бесполый ангел серафим делать незаменимый проведение императорский церемония ввиду частый государственный переворот важный значение иметь обстоятельство евнух представлять опасность потенциальный претендент престол прим тема менее роль глава придворный евнух иметь звание препозит священный опочивальня чрезвычайно большой воздействие евнух определяться близость император влияние император общаться первый узнавать важный событие известный также евнух брать плата аудиенция назначение
век препозита евсевий констанция пробация иовиан являться проводник арианский влияние двор начало царствование аркадий больший авторитет двор пользоваться препозит евтропий единственный евнух достигнуть консульский звание общественный негодование вызвать это назначение конечный итог стоить евтропий голова единоличный правление сын аркадий феодосий начаться летний возраст проходить постоянный присмотр воспитатель евнух служить отец среди наиболее известный возвыситься год хрисафий активный участник борьба сестра супруг феодосий влияние император религиозный спор свой время хрисафий встать сторона еретик евтихий против патриарх флавиан рассказ приск панийский известный именно хрисафий год доверить ответственный миссия организовать покушение вождь гунн аттил деликатный поручение доверять евнух последующий император флавий зенон урбикий анастасий калоподий амантий император юстиниан лишиться трон нос многое действие свой казначей стефан перс возвращение власть утратить доверие евнух продолжить поручать важный миссия
император никифор вотаниат придворный евнух стоять справа император мочь указывать привилегированный положение сравнение бородатый
дальнейший евнух постоянно упоминаться высокий пост выполнять ответственный поручение участник заговор некоторый уменьшение упоминание отмечаться царствование василий который вид редкий исключение занимать михаил традиционно предназначить евнух должность паракимомен сын лев евнух вернуть свой влияние двор сложный конфликт повод брак император лев помощь борьба патриарх николай мистик оказать евнух самон получить награда вакантный время василий должность паракимомен это качество наследовать константин пафлагонец который вместе свой родственник евнух константин гонгила поставить глава флот поддержать полководец лев фок против роман лакапин среди огромный количество евнух проявить год малолетство константин наиболее заметный незаконнорожденный сын роман василий который фактический правитель государство преемник константин отстранить власть год василий среди видный евнух век также иосиф брингас прим интриговать против никифор фока христофор упоминать лиутпранд кремонский связь нелюбезный прием который устроить посольство император оттон
брат василий константин император прийти власть благодаря императрица зоя евнух продолжать пользоваться полный доверие император могущественный год евнух иоанн орфанотроф смочь обеспечить престол свой брат михаил пафлагонский женить зоя затем племянник михаил добиться усыновление императрица остальной брат иоанн который двое евнух занять главный гражданский военный пост империя михаил прийти власть окружить купить ранее скифскими евнух который доверить охрана свой особа высокий титул решив избавиться влияние член свой семья прежде весь орфанотрофа михаил вступить союз свой дядя евнух константин конец конец свергнуть ослепить разгневать толпа престарелый зоя сестра феодора затем михаил стратиотик править империя посредство евнух дальнейший известный всемогущий евнух кроме знаменитый казнокрад никифорица фактический правитель империя михаил дук
комнина евнух прежний многочисленный покой большой дворец достигать вершина власть фульхерия шартрский посетить константинополь время первый крестовый поход оценить численность столица человек император век никейский империя евнух упоминаться первый роль однако восстановление византийский империя константинополь евнух окончательно утратить свой позиция палеолог воспринять культурный влияние запад смотреть физический особенность евнух недостаток достаточно прочно укорениться идея наследственный передача власть требовать прежний предосторожность
музыкальный культура править править код
сонм священник чтение амвон веко
вокальный способность евнух оценить ранний период история византия хор руководство евнух бризон сообщать сократ схоластик связь борьба против ариана конец век который вести столица епископ иоанн златоуст число помощь ночной песнопение соответственно именно бризон приписываться введение главный особенность константинопольский музыкальный культура просуществовать падение город год антифон хор использование певец кастрат дворец церковь юстиниан число певчий установить хор человек руководитель хор пользоваться абсолютный доверие император евнух немногий иметь право ночевать дворец согласный георгий кедрин возникновение запрет связывать император лев больший поклонник пение кастрат рождественский заутреня год дверь оставить открытый певец жить город дворец проникнуть убийца совершить успешный покушение император это время бородатый певец закрыть доступ дворец поставить невыгодный положение окончательно уступить доминировать положение музыка кастрат
особенность внешний вид наличие тонзура отсутствие волос лицо кастрат легкий выделить изображение который первый известный находиться минология василий конец век
начинать век упоминание кастрат становиться частый отношение хороший предприниматься попытка теоретически обосновать существование евнух второй половина век симеон метафраст написать житие пророк даниил который считать евнух рассуждая кастрация даниил симеон проводить параллель окружать царский престол евнух небесный хор ангел находиться вне обычный время пространство век епископ феофилакт охридский брат который евнух священник собор святой софия написать трактат защита евнух основываясь писание апостол отец церковь также положение римский право автор приходить вывод кастрация являться преступление против бог умалять душа сравнимый скорый подрезание поспевать виноградный лоза феофилакт строить свой произведение форма диалог некий монах евнух монах выступать против пение вообще евнух ссылка ангельский пение ввести церковь пророк даниил игнатий антиохийский иоанн златоуст доказывать необходимость середина век обилие евнух среди константинопольский певчий отмечать французский хронист одон дейльский
падение константинополь год евнух бежать столица деревня трапезунд граница число русь южный италия год традиция пение собор святой софия восстановить труд поскольку преимущественно устный
евнух церковь править править код
иерарх править править код
патриарх игнатий мозаика собор святой софия константинополь
христианство запрещать евнухам священник апостольский правило касаться евнух год подтвердить первый правило никейский собор который гласить болезнь врач подверженный отсечение член оскопить варвар мочь оставаться клир это добровольный оскопление запрещаться соответственно византийский церковь насчитывать значительный количество священнослужитель евнух занимать пост число епископ патриарх
среди константинопольский патриарх известный следующий евнух
герман родиться год кастрировать политический мотив год находиться возраст подходящий выполнение операция
никита раб славянский происхождение возвысить патриарший звание император константин нарушение церковный канон простой священник
мефодий хронист известный продолжатель феофан рассказывать оппонент попытаться опорочить обвинить связь некий женщина патриарх вначале понять смысл предъявлять обвинение затем немного приподняться кресло закатать одежда обнажить свой срамной член чудной человек поведать история свобода страсть обрести результат молитва апостол петр
игнатий оскопить постричь монах свержение отец император михаил рангава
стефан
феофилакт младший сын император роман лакапин оскопить юность последовательно пройти весь этап церковный иерархия занять год патриарший престол
полиевкт оскоплен собственный родитель
константин лихудой некоторый источник называть патриарх число евнух вероятно занимать ранее должность протовестиарий часто исключительно занимать евнух согласный скабаланович это мнение ошибочный
евстратий гарида
учитывать относительный многочисленность евнух патриарх предположить евнух среди епископ низкий духовенство никакой ограничение участие евнух монашеский жизнь налагаться существовать специальный монастырь известный несколько монастырь посвятить святой лазарь основать правление лев ранее основать историк михаил атталиат который сохраниться диатаксис согласно документ монастырь разрешить доступ евнух мужчина свободный страсть бородатый монах допускаться кроме кровный родственник который однако должный старый благочестивы год император алексей комнин целое испытывать неприязнь евнух запретить доступ монастырь афон столь распространить практика вызывать порицание сторона западный священнослужитель это возмущаться посетить середина век константинополь епископ лиутпранд кремонский прим век спустя папа лев порицать это патриарх михаил керуларий
святой править править код
метафора христианин евнух встречаться новый завет ибо скопец который чрево матерний родиться скопец который оскопить человек скопец который сделать скопец царство небесный соответственный христианский писатель часто рассматривать святой мужчина евнух духовный смысл гендерный идентичность монах ведущий уединенный скромный образ жизнь предмет обсуждение зарождение монашеский движение распространить византия точка зрение связывать евнух ангел также иметь пол несмотря добровольный кастрация осуждаться церковь социальный поведение монах подобный евнушеский приветствоваться однако собственно евнух монастырь приветствоваться изгоняться начало правление император алексей комнин афонский монастырь ксенофонт изгнать бывший друнгарий вигла симеон симеон чрезвычайно богатый человек обратиться император итог восстановить монастырь стать нем настоятель связь это удивительный существовать евнух святой хотя отсутствие физический возможность поддаться сексуальный искушению делать заслуга менее значимый
известный довольно византийский святой евнух который выделить несколько который сохраниться подробный житие
никита патрикий противник иконоборчество кастрировать свой родитель
патриарх константинопольский игнатий драматичный жизнь важный роль крупный внутрицерковный конфликт век сделать самый известный святой евнух житие игнатий составить никита пафлагонский рисовать праведник невинный жертва козни патриарх фотий
никифор епископ милетский правление император никифор фока также кастрировать свой родитель ради церковный карьера
иоанн постник основать монастырь петр конец начало век стать евнух результат болезнь
епископ иоанн гераклейский кастрировать детство болезнь
некоторый исследователь предполагать симеон новый богослов также евнух однако достоверный подтверждение это
евнух армия править править код
век править править код
полководец нарсес мозаика базилика сан витале равенна
начинать эпоха юстиниан среди высокий византийский командир армия флот часто встречаться евнух причина император предпочитать доверять скорый придворный евнух опытный полководец историк объяснять первый случай успех мочь претендовать захват власть империя частый евнух проявлять полководческий талант юстиниан нарсес удостоить высокий звание доступный евнух свой успех война остгот соломон возвести патрикий победа вандал нарсес чей карьера прийтись второй половина век успешно воевать персия приход власть фока нарсес начать мятеж персидский граница подавление который фока послать евнух леонтий леонтий потерпеть поражение смена послать племянник император доменциол конец конец нарсес схватить провести позор ипподром сжечь заживо конец век известный несколько очень успешный полководец разный степень вероятность являться евнух особенно влиятельный евнух полководец стать начало самостоятельный правление императрица ирина правление отметить борьба влияние могущественный евнух патрикий логофет дрома ставракий удостоить триумф победа славянин поставить глава важный фем анатолик опсикий аэция борьба победить аэция который пытаться добиться трон свой брат лев однако результат заговор император стать никифор
василий известный погибнуть глава армия протовестиария прокопий век евнух достаточно часто возглавлять флот например иоанн роман лакапин победа славянин получить титул паракимомен благодаря успех полководец никифор фока петр фока михаил вурцы отвоевать антиохия прилегать город территория свидетельство историк георгий кедрин петр фока ранее личный евнух император никифор купить юный возраст затем получить военный образование свой храбрость успех война славянин фракия получить звание стратопедарх несколько год спустя год патрикий николай доверенный евнух иоанн цимисхия отбить атака араб сирийский город длительный царствование император полководец василий болгаробоец известный евнух полководец стратег абидос роман кубикуларий орест потерпеть поражение сицилия
век править править код
смерть василий единоличный император стать брат константин это формально считаться соправитель свой брат фактически отстранить управление государство воцарение константин произойти типичный византия смена высокий должностной лицо важный должность назначить придворный евнух николай паракимомный доместик схол симеон друнгарий вила евстратий великий этериарх это многий представитель прежний военный аристократия обвинить заговор ослепить сослать лишить имущество совершить назначение константин окончательно удалиться дело позволить евнух бесконтрольно обогащаться государственный счет период военный активность византия достигнуть год вершина свой военный экономический мощь резко снижаться сирия неудача катепать евнух михаил спондил существенно ухудшить положение византия регион относительно успешно год действовать грузия против баграт доместик схол николай смерть константин пресечься мужской линия македонский династия престол благодаря усилие придворный партия глава друнгарий симеон возвести представитель старый военный род роман аргира замуж который выйти дочь константин зоя военный неудача правление роман связать число сохранить командный пост армия евнух михаил спондила сменить никита сирия продолжать бездарно действовать италия орест свой внутренний политика роман пытаться найти поддержка сторона придворный партия репрессировать ранее аристократ который нем амнистировать однако власть страна постепенно сосредоточиться рука узкий круг придворный евнух вызывать протест сторона родственник аргира следствие иметь поддержка народ среди аристократия император свергнуть результат заговор составить придворный евнух иоанн орфанотроф
брат император михаил пафлагонский евнух константин успешно справляться обязанность военный правитель антиохия евнух военачальник известный это царствование василий педиадит печально прославиться катастрофический поражение сицилия сербия евнух глава армия известный царствование константин мономах армения вести война великий этериарх константин ректор никифор никифор затем послать вместе известный полководец кекавмен против печенег некомпетентность никифор привести позорный поражение диакен год который печенег разграбить македония фракия достигнуть стена константинополь отражение опасность столица послать спальный евнух императрица зоя иоанна философ который глава отряд императорский телохранитель дворцовый прислуга напасть печенег спать перерезать весь также царствование константин существенный мятеж полководец георгий маниак борьба который доверить придворный евнух стефан скоропостижный смерть маниак существенно облегчить задача стефан который свой успех удостоить триумф
конец год константин тяжело заболеть главный задача править придворный группировка глава который стоять логофет дрома евнух иоанн протонотарий дром константин хранитель императорский чернильница василий стать поиск преемник мономах выбор остановиться правитель болгария никифор протевона однако партия сторонник сестра императрица зоя феодора который главный действовать лицо евнух никита ксилинит феодора мануил смочь привлечь свой сторона дворцовый стража результат феодора провозгласить единоличный императрица весна год произойти новый назначение евнух получить назначение доместик схол восток проэдр феодора смерть феодора приход власть михаил стратиотик ничто изменить политика отношение армия замена опытный военачальник придворный евнух столичный чиновник продолжиться век евнух упоминаться качество полководец палеолог евнух военачальник неизвестный возможно это связать укрепление идея законность наследственный передача императорский власть свой очередь делать неопасный успех полководец евнух
отличие евнух править править код
также византийский бюрократия
миниатюра хлудовский псалтырь век изображать пророк даниил безбородый возлежать персидский одежда глаз византиец выглядеть придворный евнух
должность править править код
редкий исключение византийский евнух иметь доступ весь придворный должность открытый бородатый согласно составить правление лев расписание придворный чин известный клиторологий филофея придворный иерархия насчитывать высокий звание который примерно доступный евнух вероятно часто назначать средний мелкий муниципальный должность это существовать высокий должность который закрыть евнух соображение придворный протокол префект город квестор доместик военный должность ранг доместика доместик экскувитор друнгарий вигла предполагать командование придворный страж евнух доступный однако либо запрет абсолютный либо соблюдаться недолго константин евнух николай занимать должность доместик схол евнух симеон друнгарий вигла константин брат михаил пафлагонский также доместик схол известный пример подобный род век однако известный евнух занимавшем пост квестор префект город аналогичный евнух недоступный должность василеопатор отец император создать лев свой будущий тесть стилиан заутец
это век существовать должность доступный евнух
паракимомный греч греч приставка значение рядоположность смежность греч укладывать спать ложиться спать император
протовестиарий греч греч первый занимать первый место лат хранилище сундук платье гардероб император
доместик стол греч буквально домашний дворецкий стол греч дом дворец греч греч стол трапеза император
доместик стол императрица
папий греч папочка батюшка большой дворец
девтерос греч второй большой дворец помощник папия второй папия
виночерпий греч лат виночерпий император
виночерпий императрица
папий греч магнавр
папий дафна
титул править править код
византийский иерархия помимо разделение должность существовать связать это разделение иерархия знатный титул ранний период византийский история известный многочисленный пример евнух четыре высокий категория знать хотя единственный примечательный исключение евтропий консульский звание евнух недоступный мочь присвоить почетный звание консуляр также евнух мочь присвоить титул ипата антипата соответствующий консул проконсул период век система разделение знать класс меняться отдельный титул связать иллюстрат стать патрикий некоторый придворный должность связать обязанность стать рассматриваться титул клиторология филофея приводить список титул бородатый титул евнух
нипсистиарий греч греч омовение мытье обязанность который входить умывание император подавать император золотой таз умывание рука выход большой дворец
кубикуларий греч лат лат комната покой опочивальня спальник император середина век считаться титул нипсистиарий низкий кувикулярия современный представление сложиться обнаружение икономидис эскориальский хранилище ранее неизвестный тактикон
спафарокувикулярий греч меченосец опочивальня греч широкий клинок спата греч носить лат комната покой опочивальня
остиарий греч лат привратник обязанность который входить представлять чиновник император императрица
примикирий греч лат чей имя стоить первый восковой табличка начальник глава управлять
протоспафарий греч первый телохранитель буквально первый меченосец греч первый греч широкий клинок спата греч носить
препозит греч лат начальник лата впереди лат положение
патрикий греч лат патриция лата отец
дополнение перечисленный век создать большой количество титул доступный также бородатый
медицинский аспект править править код
лев армянин приказывать кастрировать будущий патриарх игнатий сын свергнуть император стать царь лев хотеть уничтожить весь род царь михаил рангавей отрезать сын никита детородный уд постриг иноческий образ наречь игнатий лицевой летописный свод век
научный представление византиец физиология евнух складываться влияние теория гиппократ аристотель гален согласно гиппократ человеческий тело должный соблюдаться гармония баланс достигаемые здоровый мужчина соответственно считаться женщина евнух способный контролировать свой желание еда питие физический удовольствие женщина это отношение считаться противоположность мужчина евнух занимать промежуточный положение аристотель также придавать значение баланс соразмерность человеческий тело рассматривать вопрос пол иерархический смысл мужчина мнение горячий женщина холодный мужской тепло необходимый производство сперма сперма являться хранилище это тепло евнух аристотель неспособный производство холодный подобный женщина гален считать половой система женщина мужчина принцип одинаковый располагаться разный менее сближал евнух женщина поскольку сила природа обычай мягкий влажный вопрос сравнительный температура тело гален соглашаться аристотель врач аэция амидский век александр траллийский век утверждать поскольку тело евнухов юноша женщина ребенок подходить мягкий лечение мужчина
краткий изложение медицина византийский врач павел эгинский приводиться описание способ кастрация первый мальчик помещаться ванна горячий вода тело расслабиться тестикула раздавливаться палец второй способ предполагать проведение отсечение яичко скальпель способ считаться предпочтительный приводить малый число осложнение давать больший гарантия результат рассказывая подарок который посольство лиутпранд кремонский доставить год византийский двор хронист сообщать четыре евнух хорезмиец который удалить тестикула пенис прим статистика выживаемость кастрация противоречивый врач век соран эфесский считать операция вполне безопасный император юстиниан приводить ужасающий статистика прооперировать выживать известный статистика смертность среди черный евнух коптский монастырь достигать целое согласно автор монография кастрация тейлор это простой безопасный человек операция
историография править править код
констанция бояться свой генерал доверять свой министр успех оружие привести лишь утвердить римский мир господство евнух несчастный существо старинный продукт восточный ревность восточный деспотизм ввезти греция рим зараза азиатский роскошь дворец недостойный сын константин скоро размножиться мало помалу приобрести сначала знакомство тайный помысел констанция управление отвращение презрение который весь относиться уродливый разряд человек точно развратить придать неспособность всякий благородный чувство благородный поступок который приписывать общественный мнение
гиббон история упадок разрушение римский империя глава
долгий время влияние гиббон византинистика мнение роль евнух крайне отрицательный систематический исследование вопрос предприниматься обзорный труд рансиман евнух посвятить страница это отмечаться важность прослойка общество который контролировать бюрократический машина империя препятствовать феодальный тенденция концентрация власть рука наследственный знать преобладать точка зрение сводиться утверждение власть осуществляться слабый император посредством лесть клевета вследствие проистекать сексуальный фрустрация неудовлетворенный амбиция первый работа специально посвятить евнух считаться исследование данлоп должность препозит священный опочивальня появиться год
современный исследователь единогласно признавать важность евнух определение каждан особый группа господствующий класс византия систематический изучение класс начаться серия работа французский византинист гийан появиться год рассматривать роль евнух важность английский социолог хопкинс сравнивать придворный еврей германия век иметь вид оба случай являться козел отпущение остальной часть общество начиная год появиться многочисленный исследование который историк пытаться проанализировать причина бывший раб смочь достигнуть власть мнение хопкинс отношение евнух еврей иметь место предубеждение общество возможный приписываться влияние император принимать свой непопулярный непонятный решение например юлиан отступник затрудняться определить собственный желание император констанция отказывать аудиенция влияние препозита евсевий мнение потребность император евнух возникнуть вследствие необходимость делегировать часть свой власть невозможность найти надежный опора армия знать
направление исследование стать гендерный проблематика попытка понять место евнухов третий пол византийский общество
примечание править править код
комментарий
возможно автор юрист век феофил
начинать примерно император константа возродиться забыть век мода борода представление византиец борода признак подчеркивать мужественность отличать настоящий мужчина евнух
например замечание евагрия схоластик повод заговор амантий предшествовать воцарение юстина человек весьма сильный надзиратель императорский опочивальня амантий скопец закон мочь владычествовать римский империя хотеть возложить венец самодержавный власть феокрит человек предать
родственник править год спустя михаил стратиотик
согласно лиутпранд это противоречить церковный право
русский перевод подробность опустить
источник использовать литература
продолжатель феофан исторический повествование жизнь деяние славный царь василий
аммиан марцеллин деяние
прокопий кесарийский война гот
евагрий схоластик церковный история
михаил пселл хронография михаил
сократ схоластик церковный история
каждан
деяние собор
продолжатель феофан михаил
скабаланович
каждан
лиутпранд отчет
мохов
мохов
мохов
мохов
мохов
васильевский
мохов
каждан
лиутпранд кремонский антаподосис
каждан
англ дата обращение ноябрь архивировать сентябрь год
литература править править код
первичный источник править править код
аммиан марцеллин римский история пер кулаковский сонни ред лукомский спб алетейя серия античный библиотека раздел античный история экз
деяние вселенский собор издать русский перевод казанский духовный академия изд казань тип казанский духовный академия
лиутпранд кремонский антаподосис книга оттон отчет посольство константинополь пер дьяконов русский панорама экз
михаил пселл хронография краткий история любарский спб алетейя
продолжатель феофан жизнеописание византийский царь спб алетейя византийский библиотека источник
прокопий кесарийский война гот пер кондратьев вступительный статья удальцов ответственный редактор косминский издательство ссср экз
сократ схоластик церковный история росспэн
исследование править править код
английский язык

англ
немецкий язык
русский язык
васильевский византия печенег жмнп
гиббон закат падение римский империя терра
каждан состав господствующий класс византия анкета частный вывод евнух античный древность средний век свердловск вып
каждан рецензия византийский временник наука
мохов командный состав византийский армия правление константин античный древность средний век свердловск вып
мохов командный состав византийский армия правление роман аргира античный древность средний век свердловск вып
мохов командный состав византийский армия античный древность средний век свердловск вып
мохов византийский фамилия спондил античный древность средний век екатеринбург вып
скабаланович византийский государство церковь век спб издательство олег абышко
французский язык
византийский
год
год
год
год
год
год
год
год
год
год
год
год
падение константинополь
год
падение константинополь
государствой экономика
император
сенат
бюрократия
административно территориальный деление
дипломатия
экономика
налог
монета монетный двор
шелк
право
институция
дигест
кодекс
новелла
парафраз феофил
номоканон
эклога
прохирон
эпанагога
базилика
нанесение увечье политический причина
военный дело
армия ранневизантийский армия
армия комнин
армия палеолог
флот
война
сражение
мятеж гражданский война
тактика
военный трактат
варяжский страж
акрит
прония
греческий огонь
великий дук
религия церковь
вселенский собор
константинопольский патриархат
арианство
монофизитство
павликиан
иконоборчество
разделение церковь
богомил
исихазм
мусульманин
общество
грек
армянин
еврей
женщина
наука культура
византинизм
македонский ренессанс
комниновский возрождение
палеологовский возрождение
наука
медицина
философия
литература
риторика
эпистолография
искусство
архитектура
мозаика
эмаль
музыка
геральдика
быт
язык
садоводство
дипломатия
календарь
кухня
танец
костюм
византия тема
император византия
византийский общество
культура византия
статья входить число избрать стать русскоязычный раздел википедия
источник
категория евнух византииобщество византиискрытые категория страница использовать волшебный ссылка избранный статья алфавитувикипедия избрать статья история
навигация
персональный инструмент
представиться учетный записьвойти
пространство имя
статьяобсуждение
русский
просмотр
кодистория

поиск
навигация
заглавный статьислучайная статьятекущая событияпожертвовать
участие
сообщить ошибкекак править правкиновые страницысправка
инструмент
ссылка сюдасвязанные правкислужебной страницыпостоять ссылкасведение страницецитировать страницуполучить короткий кодэлемент викиданные
печать экспорт
скачать печать
проект
викисклад
язык
править ссылки
страница последний отредактировать февраль
текст доступный лицензия указание авторство сохранение условие отдельный случай мочь действовать дополнительный условие
подробнее условие использование
зарегистрировать товарный знак некоммерческий организация фонд викимедиа
политика конфиденциальность
описание википедия
отказ ответственность
связаться
кодекс поведение
разработчик
статистика
заявление куки
мобильный версия